美媒：山竹料令中國損失千億美元 重創香港經濟

超強颱風「山竹」直撲廣東沿岸，預料其破壞力，堪比去年的超強颱風「天鴿」。美國傳媒引述專家指，山竹可能在整個亞洲地區，造成高達1200億(美元‧下同，約9360億港元)的經濟損失。受影響最大的中國，損失將達到1000億(約7800億港元)，當中香港佔260億(約2028億港元)。

作出有關估算的災害分析專家沃森(Chuck Watson)指出，如果發生最壞的情況，山竹的風眼會直撲香港，將對香港帶來1350億(約10,530億港元)的經濟損失，而屆時全中國的損失將會高達2300億(約17,940億港元)。但他同時強調，出現這種情況的機會不高。

另外，廣東省有關部門周六(15日)召開防禦颱風的會議，會上預料山竹登陸時的風力，或比天鴿更強，與2015年的超強颱風「彩虹」相若，沿海地區的核電、石化、危險品企業受災的風險較高，近岸公路、跨海橋樑，以及人工島亦將受巨浪襲擊，已要求湛江、茂名、陽江、江門等市都做好準備工作。

星期日又無開市，重創條能

你估香港係美國咩
香港樓世界第一

個頭盔戴到咁

香港實冇事

實體化金融風暴

等bin

廢老: 又係美國佬搞事

以為係改新聞 核爆咩大佬

星期一市民如常返工

高鐵 港豬澳大橋 重建費黎

笑死， 老美真係唔了解港情

台山核電廠

勁過佔中

民眾喜迎山竹

星期一要返工。。大家小心頭頂

咪睇D核電站頂唔頂到囉

最多咪爆玻璃

真係當香港d 奴工流

星期一準時返工啦

國家機密

大亞灣核爆

資金避險，湧入樓市
港樓GoGoGo